[港大薄扶林学社]只有中国特色社会主义制度才能完成壮举

用港大個朵寫篇咁既文，呢個學社咩料黎？

投稿

在新冠肺炎爆發之初，網絡上有一小部分人十分熱衷於表達不滿，根據一些留言蜚語隨便配圖和文字制造謠言。更有甚者，舉出一些國家（如美國）等所謂的政治體制說事，宣揚他國制度的優越性。撇開別有用心之人，本文希望指出的論點是，在大是大非以及巨大挑戰面前，我國的特色社會主義制度才是可以完成宏偉敘事的機制。

自由民主的陳腔濫調

提到西方國家的制度，必然無法避開民主自由兩個字。在很多陳詞濫調的政治想象中，民主自由是許多人對於烏托邦的皈依，似乎只要有這兩個詞，便可以回到老子莊子所說的小國寡民、隨心所欲的池塘中去，人人都可以當領導享受招呼別人的快樂。而自由，適當的自由可以通過監督提高行政的質量，但泛濫的自由則意味著庸俗墮落與娛樂化。美國的民主並不意味著每個人都是領導，美國的總統，與世界其他國家一樣，都是一個個體，而非2億美國人都是總統，而中國與美國的差別，僅僅在於領導人產生方式的細微不同。

一人一票的民主意味著什麽？意味著每一個個體是一個選擇“是”或者“不是”的原子，無論一個人平庸還是能幹、受過教育或者地痞流氓，都被物化成一個相等的原子。與此帶來的後果便是上層的政治家將政策的受益方向變成一個覆雜的人口地理學，把一群人，按照數量的多少，進行分級。數量越大的團體將成為政策的方向。而往往，數量最大的團體，實際上是最為平庸的。

一些人誤以為自由民主是打破科層制的理想途徑。而反觀全世界，所有的國家皆是由警察軍隊等機關支撐，層層的官僚進行分級管理的。如蓋爾納所言，在現代社會，勞動的分工逐漸細密，大工業大生產的背景之下，一個勞動者不能夠像古代的學徒制一樣一生依附於一個行業（如一個木匠從小到大必須從事木匠），而是會在不同的細密的行業穿梭。如一個大學學習金融的畢業生可能成了酒店管理員，或者在千千萬萬的各種職業中跳槽。而這樣的勞動分工需要一個統一的普遍的教育系統教授通用的技能與語言（類似於數學教育以及普通話的普及）。而這樣的教育系統，通用的教材和廣泛的義務教育學校，沒有一個強有力的國家是無法得以推行的，這在中國與美國皆是如此。與此同時，為了保障經濟的發展，鞏固私有財產的安全，更加需要一支高質量的警察隊伍、法律和統一的貨幣。各國為了處理現代經濟，政府的本質都是相同的。

時刻進步的中國共產黨

在習總書記為核心的黨中央領導之下，我國先後進行了徹底的反腐運動、深刻的依法治國普及，以及全面的扶貧工作。這些覆雜精密的革新是在上層互相制衡的西方國家難有力氣去實現的。固然，美式民主為政府提供了一些福利政策的誘因，但這些政策往往短視而保守。為何我國要進行扶貧？為何僅有我國願意以壯士斷腕的力氣進行扶貧？這是因為我國的執政黨——中國共產黨的文化。

在比較政治當中，人們很驚訝於為何新加坡的強人政治能夠帶給新加坡政治穩定和經濟繁榮。而與此同時，非洲一些國家差不多的政體設計和強人領袖則只會帶來貧窮與饑餓。究其根本，在於該國的執政黨和領導人是否是在為人民的福祉進行考慮，而非為了一己之私。新加坡的李光耀坦言，當人民行動黨的政策富有遠見與誠意，即使短期內讓人感到嚴格，卻總是能夠贏得人民的理解。

而中國共產黨便是這樣，在習總書記領導下，全黨進行了不忘初心、砥礪前行的主題教育，首先明確了中國共產黨代表全國最廣大人民群眾的利益。而這樣的文化使得在大是大非和重大挑戰面前，黨員一直能夠以身作則，勇於承擔起責任，堅定的推進改革。

在此次全民戰役的行動之中，總是共產黨員身先士卒。身為黨員的醫生護士帶頭出戰，身為黨員的各級幹部爭先捐款，在最艱苦的時刻擔負最艱辛的工作。與此同時，對於一些前期的官僚主義問題，如存在部分官員治疫不力的情況，中央都嚴肅處理、堅決問責，更加體現了立黨為公、執政為民的精神。

與此相對應的則是美國兩黨的糟糕表現。保守的共和黨總統特朗普為了穩定大選前後的經濟以求保住自己的選票而遲遲不敢實施大規模的公共衛生政策。而在美國貧富差距巨大，醫療費用問題遲遲不能解決的情況下，作為另一大黨的民主黨則寧願選擇密謀擠兌傾向於社會主義和免費醫療的桑德斯，而專心推舉更為保守的拜登，以求能夠獲得穩妥的選票，缺少了進步性。

只有中國特色社會主義制度才能完成壯舉

在霍布斯對人類政治的描述中所說，前政治時代的人們各自為政，我可以殺死你、你可以殺死我，直到出現了國家才能夠對內保持安寧，對外抵禦侵略。在完成了社會安全的最基本目標之後，我們更要追求社會財富的更公平分配（扶貧），公開合理透明的規則（依法治國），避免以權謀私的現象（反腐），而在這一切完成之後，我們同時還需要一個堅強有力的領導核心，一套全面團結和擁護的動員體制來應對大規模的危機（如此次的肺炎疫情）和各種各樣的未來挑戰。在未來氣候變化之中、在對抗貧窮饑餓與戰爭之際能夠組織起來、行動起來，這是中國特色社會主義能夠做到的，而目前，也是中國特色社會主義的優越之處。

與此同時，在網絡和流行文化統治的二十一世紀，普通人的生活開始趨於娛樂化與庸俗化。境外的腐朽文化伴隨著色情與毒品開始在全球進行各種各樣的滲透，而沒有理想的西方世界對此甘之如飴。也只有我國重新構建起了’嚴肅’，這一現代性的深刻命題，在未來的時代裏，或許只有我們才有能力修築那個宏偉的巴別塔，或許只有我們，才能夠避免虛無主義的誘惑，帶給人民最真實的獲得感和幸福感，書寫一段宏偉的歷史敘事。

乜鳩野黎 好撚紅底

有冇港大人知個乜乜社咩人黎？

港大滲透哂啦

支那學生衛星組織

港大學生會架構下無呢個組織影衰哂
應該係班大陸閪自己搞

港漂個個都係間諜